[
  {
    "questionId": 10000,
    "subject": "大学物理",
    "question": "DNS 服务器和DHCP服务器的作用是（）",
    "answerA": "将IP地址翻译为计算机名，为客户机分配IP地址",
    "answerB": "将IP地址翻译为计算机名、解析计算机的MAC地址",
    "answerC": "将计算机名翻译为IP地址、为客户机分配IP地址",
    "answerD": "将计算机名翻译为IP地址、解析计算机的MAC地址",
    "rightAnswer": "C",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "应用层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10001,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "HTTP协议通常使用什么协议进行传输（）",
    "answerA": "ARP",
    "answerB": "DHCP",
    "answerC": "UDP",
    "answerD": "TCP",
    "rightAnswer": "D",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "应用层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10004,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "DHCP(        )报文的目的IP地址为255.255.255.255",
    "answerA": "DhcpDisover",
    "answerB": "DhcpOffer",
    "answerC": "DhcpAck",
    "answerD": "DhcpNack",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "应用层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10005,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "下列地址中，（  ）不是DHCP服务器分配的IP地址",
    "answerA": "196.254.109.100",
    "answerB": "169.254.12.42",
    "answerC": "69.254.48.45",
    "answerD": "96.254.54.15",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "应用层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10008,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "在TCP/IP协议中，序号小于（  ）的端口称为熟知端口(well-known port)。",
    "answerA": "1024",
    "answerB": "64",
    "answerC": "256",
    "answerD": "128",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "传输层",
    "level": "1"
  },
  {
    "questionId": 10009,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "在Internet上用TCP/IP播放视频，想用传输层的最快协议，以减少时延，要使用（ ）",
    "answerA": "UDP协议的低开销特性",
    "answerB": "UDP协议的高开销特性",
    "answerC": "TCP协议的低开销特性",
    "answerD": "TCP协议的高开销特性",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "传输层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10010,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "在TCP协议中采用（ ）来区分不同的应用进程",
    "answerA": "端口号",
    "answerB": "IP地址",
    "answerC": "协议类型",
    "answerD": "MAC地址",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "传输层",
    "level": "3"
  },
  {
    "questionId": 10011,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "可靠的传输协议中的“可靠”指的是（ ）",
    "answerA": "使用面向连接的会话",
    "answerB": "使用“尽力而为”的传输",
    "answerC": "使用滑动窗口来维持可靠性",
    "answerD": "使用确认重传机制来确保传输的数据不丢失",
    "rightAnswer": "D",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "传输层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10014,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "主机A向主机B连续发送了两个TCP报文段，其序号分别为70和100。试问： （1）第一个报文段携带了（）个字节的数据？",
    "answerA": " 70",
    "answerB": "30",
    "answerC": "100",
    "answerD": "170",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "传输层",
    "level": "3"
  },
  {
    "questionId": 10016,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "若某采用4相位调制的通信链路的数据传输速率为2400bps，则该链路的波特率为（）",
    "answerA": "600Baud",
    "answerB": "1200Baud",
    "answerC": "4800Baud",
    "answerD": "9600Baud",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "物理层",
    "level": "1"
  },
  {
    "questionId": 10017,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "以下关于数据传输速率的描述中，错误的是( )",
    "answerA": "数据传输速率表示每秒钟传输构成数据代码的二进制比特数",
    "answerB": "对于二进制数据，数据传输速率为S=1/T (bps)",
    "answerC": "常用的数据传输速率单位有: 1Mbps=1.024×106bps",
    "answerD": "数据传输速率是描述数据传输系统性能的重要技术指标之一",
    "rightAnswer": "C",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "物理层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10021,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "关于VLAN，下面的描述中正确的是（）",
    "answerA": "一个新的交换机没有配置VLAN",
    "answerB": "通过配置VLAN减少了冲突域的数量",
    "answerC": "一个VLAN不能跨越多个交换机",
    "answerD": "各个VLAN属于不同的广播域",
    "rightAnswer": "D",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10022,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "以太网协议中使用物理地址作用是什么？",
    "answerA": ".用于不同子网中的主机进行通信",
    "answerB": "作为第二层设备的唯一标识",
    "answerC": "用于区别第二层第三层的协议数据单元",
    "answerD": "保存主机可检测未知的远程设备",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "2"
  },
  {
    "questionId": 10023,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "以太网采用的CSMA/CD协议，当冲突发生时要通过二进制指数后退算法计算后退延时， 关于这个算法，以下论述中错误的是 （）",
    "answerA": "冲突次数越多，后退的时间越短",
    "answerB": "平均后退次数的多少与负载大小有关",
    "answerC": "后退时延的平均值与负载大小有关",
    "answerD": "重发次数达到一定极限后放弃发送",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "3"
  },
  {
    "questionId": 10025,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "如果G (x）为11010010，以下4个CRC校验比特序列中只有哪个可能是正确的 ？",
    "answerA": "1101011001",
    "answerB": "101011011",
    "answerC": "11011011",
    "answerD": "1011001",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "1"
  },
  {
    "questionId": 10026,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "以下关于Ethernet物理地址的描述中，错误的是",
    "answerA": "Ethernet物理地址又叫做MAC地址",
    "answerB": "48位的Ethernet物理地址允许分配的地址数达到247个",
    "answerC": "网卡的物理地址写入主机的EPROM中",
    "answerD": "每一块网卡的物理地址在全世界是唯一的",
    "rightAnswer": "C",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "3"
  },
  {
    "questionId": 10027,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "下列帧类型中，不属于HDLC帧类型的是（）",
    "answerA": "信息帧",
    "answerB": "确认帧",
    "answerC": "监控帧",
    "answerD": "无编号帧",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "1"
  },
  {
    "questionId": 10030,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "LAN参考模型可分为物理层、（ ）",
    "answerA": "MAC，LLC等三层",
    "answerB": "LLC，MHS等三层",
    "answerC": "MAC，FTAM等三层",
    "answerD": "LLC，VT等三层",
    "rightAnswer": "A",
    "analysis": null,
    "score": 2,
    "section": "数据链路层",
    "level": "3"
  },
  {
    "questionId": 10032,
    "subject": "计算机网络",
    "question": "DNS 服务器和DHCP服务器的作用是（）",
    "answerA": "A",
    "answerB": "B",
    "answerC": "C",
    "answerD": "D",
    "rightAnswer": "B",
    "analysis": "哦解析",
    "score": 2,
    "section": "网络层",
    "level": "2"
  }
]
